《再見也只是會說再見》您會永遠愛我嗎？會！會！汪！

廢話：
有好多講唔出口但又想表達出黎既感受同妄想，唯有將佢地轉化成文字，光明正大咁係依到講。
虛構情節是真的，真實故事是假的。

第一次寫文好緊張。
＊＊＊

楔子

12月25日，今天是平安夜。
尖沙咀的街道上掛滿了七彩繽紛的燈飾，閃閃發光十分好看。

「有車啦，你番到屋企記得打俾我啊！」男人溫柔地說。

女人掂起腳尖吻一吻面前的男人，傻笑著點了點頭便依依不捨地上車。
她跟男人揮手道別後找了個舒適的座位，慣常地拿出手機看看別人聖誕節過得如何。「叮叮」手機傳過來收到的訊息的聲音，是一組陌生號碼傳來的祝賀訊息。這個簡訊沒有加上豐富的表情符號，只是用「聖誕快樂」四個字組成一顆聖誕樹很有創意。

她覺得很有趣便立即轉寄給她好朋友，過了幾分鐘，她好朋友覆了她「bb做咩咁快就掛住我啊？」

女人覺得很奇怪，順手打給好朋友想要取笑她的糊塗。「喂？蠢材你send錯訊息啦！我鬼有掛住你。」

「你自己望清楚你send左咩過黎先講啦，白痴！」

女人再認真研究那顆聖誕樹，但也不明白好朋友的意思。

「唉～對住你依個眼殘怪我無野好講。第九行啊！」

她看著螢幕的樹小心翼翼地數著「一…三…五…七……」咦？在「聖誕快樂」中藏了另外四個字。

「見到未啊？估唔到你男朋友都幾有心思喎。」朋友繼續說。

「唔係我男朋友俾我嫁。」
「咁係邊個啊？你有新對象咩？」

到底是誰呢？
女人再看看那陌生的電話號碼，看了幾秒鐘後她突然瞪大了眼睛好像是想起了一些事情。

原來是他。
這個他，曾經把她弄得亂七八糟、痛苦難過；但是也讓她知道竟有這麼幸福溫暖的感覺存在。

已經隔了整整兩年多，為什麼又要再找我？傳這樣的訊息來，他是故意還是只係轉寄沒有留意到。

★ ♀ ★ ★
◆ 聖 ◆ ◆
誕快樂
♀ ★ 聖誕☆快樂 ★ ♀ ★
聖誕◆快樂★聖
◆ 誕快樂聖誕★快樂聖 ★
誕快樂聖誕 ♀ ♀
◆ ★ 快樂★聖誕快樂 ★
聖誕快樂聖誕★快樂 ◆
聖誕快◆樂我很想你聖誕 ★
♀ ★ 聖誕快樂聖誕快 ♀
聖誕快★樂◆聖誕快 ♀
★ 樂聖誕快樂聖誕快★聖誕
快樂聖誕★聖誕快樂聖◆誕快 ★
♀ 快樂聖誕快樂聖誕快樂聖誕快樂聖 ◆
聖誕快樂
♀ 聖誕快樂~~
╬╬╬╬╬╬╬╬╬╬╬╬╬╬╬╬╬╬╬╬╬╬╬╬╬
這一年快要過去了，盡情感受一下過節氣氛吧！祝您聖誕快樂！

你又有沒有發現那份隱藏的思念？

＊＊＊

『第一章』

故事從五年前開始。

這是九月下旬開始常有的事。
在天氣晴朗的下午，學生們食過午飯後紛紛離開班房享受他們僅餘的午膳時間，有的跑去踢足球、有的忙於抄寫數學功課，還有一群人留在課室內……

「欸，我今朝特登食剩半個麵包俾你嫁，仲要係波蘿包啊！」女孩笑著說。

「泳媚真係好人。曉彤你仲唔快啲多謝人？」其他同學笑著回應。

「但係我……」

我欲言又止，只是緩緩地伸出正在發抖得要命的手想要接過那個佈滿牙齒印和口水的麵包。這情景就好像可憐的小狗走到主人面前準備吃主人精心為牠準備的屎一樣，牠的心情沒人理會。

突然泳媚像是想到什麼好主意一樣露出了甜甜的笑容，收回麵包並打開書包取出一個印有小兔圖案的水樽和美術堂剛用過的顏料。

泳媚興高采烈對著圍觀的同學說道「我今日教大家整一樣好野。首先將好好味既波蘿包放入去水到，一定要成個浸水嫁如果唔係發脹之後口感就唔好食，之然見佢脹得差唔多就加入小彤最鍾意既顏料。最後將所有野搞埋一齊就完成我既愛心特飲啦。」

看到她的舉動，我的臉色由青轉白，準備握過麵包的手仍停留半空發著抖。
然後她把那水樽伸到我嘴邊「快試飲。」

我其實是知道的，我真的知道她們在對我做什麼。但誰叫自己完全沒有勇氣反抗？明天她們又會用什麼方法對我呢？不論是什麼方法我都很害怕，但如果我反抗導致被迫退學，我更不願意。

就在她忖度著要如何逼我喝下時，我接過水樽大口大口地把那「為我而特制的飲料」灌進自己的喉內，水在嘴角湧出順著下巴滴下來，在白色的校服上綻放了一朵藍色的花。

好難過，亦很害怕。

學校的鐘聲響起來，仿佛在取笑我剛才那放棄尊嚴的行為。

我安慰著自己：「也許，麵包真的有這種吃法。」

泳媚以前其實是我的好朋友，無論上學、分組、吃飯，還是放學，我們總是在一起形影不離。可是不知道從什麼時候，她開始疏遠我，討厭我甚至變成現在這狀況。

我愈努力去思考愈想不出答案。

坐在我身旁的女生突然興奮地對我說：「喂！你快啲過黎睇下依個post，黐線嫁勁好笑！」

她是我唯一的朋友 — 啊琳，是個很喜歡聊愛情八卦話題，也很喜歡上高登的女生。

「啊彤不如你都開番個ac啦，成日咁樣做CD ROM好無癮姐。最多我問我家姐借個email俾你啦！」她繼續熱情地說。

「嘩！你對我咁好係咪計劃緊咩陰謀嫁？」我開玩笑地說。

說實話，對於那帳號我不太感興趣，反正開了帳號也不會留言。感到寂寞的時候看看旅游台的遊記，失眠的時候看看黐線佬開的派膠帖，還有創意台和學術台，那時候上高登純粹為了解悶。

她指著手機上的螢幕：「呵呵，條件就係你陪我入依個group啦。」

「嗯……好啦！」
我拒絕她的話，她會不會成為第二個泳媚？

如果你問我什麼是友情，這個我不知道；你再問我怎麼才稱得上朋友，我也不了解，但如果問我怎樣做能不再讓自己孤單一個，我會說，每個你對我的要求，我都絕對會答應。

辛苦上完了一整天的課，我立刻回家換上舒適的家居衣著，把校服脫下來不斷用水沖洗，為了洗掉藍色的污漬。

老媽看見完全不做家務的我正在洗衣服，便知道我有古怪。

「點解你條裙又污糟左？都叫左你唔好成日畫畫，你幾時先肯放棄依啲乞食興趣？」她說這話時，眼睛正看著那亂放在露台的畫具和手上校裙。

我沒接話，她也沒再出聲。

「係喎，應承左小琳既事差少少就忘記。」
我迅速把衣服掛好曬乾便走回房間並熟練地快速把門關上。

接著拿出寫有電郵和密碼的小紙條，用我苦練多年的一指神功一個字一個字慢慢地輸入註冊需要的資料。

我喃喃自語：「睇下先，請輸入花名？嗯…改咩名好呢？」

我左看看右看看，希望從中找到點靈感。

突然房外響起一把聲：「食飯啦，今日食尋日打邊爐啲剩餸，有芝士腸炒蟹柳……」

「嘻嘻，今次就用你啦！出嚟啦芝士腸炒蟹柳！」

我非常滿意地輸入這個得意之作，然後按下確認鍵，完成！

剩下的就是去活動台PM樓主入群，我眼睛用掃描方式尋找著小琳要我入的群組名，在第一頁找到了。

「哈哈哈哈…點解佢個名咁搞笑嫁，笑死我啦！！」快要笑到岔氣了，他實在相當有趣。

我忍著笑按下他的名字，寫了些個人資料給他『想入群。17歲巴打，電話98754320』傳送。

如果帳號名稱可以反映一個人的性格，真希望群主是個有趣的人，讓我單單看他們聊天就感到快樂忘記一切。

當時我心裡是這樣想著的。

＊＊＊

我嘅過去真係咁唔吸引 完全無人

就算真係好差都好希望大家可以俾d意見點改善

泳媚